消防車🚒嚟到要讓路！

如題。
十年前見親消防車，救護車響騴都會主動讓路比佢地。
但近十年，唔知其他人心態諗咩，見到佢地響曬騴，頭位部車都唔會郁，令到後面都無得郁。
特別係巴士佬 呠佢都唔理，不動如山。
岩岩先呠完巴士佬，最後佢都係無讓路

呢d人屋企應該要比火燒爛先識讓路

而家啲人完全無呢個概念，過馬路就算綠燈都應該要救護車過先，但次次見到啲人都係唔會讓救護車過先 見到都炆.

燒完啦 今朝情況又係呠，頭位車無讓，路人停曬諗住比車郁前。巴士佬不動如山

唔知點解, 成日見讓完佢都唔行...

當你見到上次班警犬用市民的車做路障，炒晒大鑊後，市民點獲得賠償？
市民發現原來你讓路有咩意外，政府係唔會賠既，咁我做咩要拿自己條命去較飛？

啲廢中廢老都好奇怪
之前見過啲車停低晒讓咗條路出嚟
啲廢中廢老見到就直接過馬路
搞到架消防車要等佢地過完先可以行

其實係大家都冇意識 同自私姐
係外國渣過車就會明 行人 對頭車都會讓
所以就算要衝紅燈讓 都唔會驚有車撞你
因為intersection 四面都會停晒
不過係香港應該冇咩可能

望就望阻紅白車個d仆街係救佢身邊嘅人嗰囉，跟住救唔返or救遲左

係英國揸一有救護車響即刻摩西過紅海咁自動自覺，港蝗你叫佢讓都好似要攞佢命咁

呢個真，半架車過埋逆線都要讓，好好笑

同英美加比？
人哋英國美國加拿大都係民主國家
國家為人民服務
香港撚係？

因為外國叫救護車要收錢
叫得既都真係urgent
所以d人實會讓你

係香港d廢中廢老司機同路人自己都成日濫用救護服務
覺得救護車消防車都唔係好趕姐
可能煲粥煲乾水姐 可能起身見暈姐

班仆街驚奶野上身。

如果個政府係做嘢公平公正嘅
做正確嘅事使乜驚？

但如果個政府上樑不正
黑警做嘢擺明老屈
邊個儍人自願立於危牆之下？

澳洲D緊急車好少逼人衝燈讓佢, 多數會自動波逆線過燈位

啱，唔知點解返到香港啲緊急車咁守規則

紀律部隊最驚人投訴
就算自己岩部門都要佢地解釋

好老實講就算等緊紅燈但後面有火龍黎緊既話你都要行前d讓架啦 而家個個都有車cam 萬一比人影相咪拎返條片出黎解釋囉

罰錢係咪你比呀

on9 衝燈比人衝邊個陪比我

消防車一到十字路口係響哂三四下長horn
所以車同人停哂

指引衝燈都要係安全情況衝
有咩hi到或者意外就要比部門審
無做錯都要當你錯

就係咁撚戇鳩
仲要扣埋自己人牌加上庭

其實啲司機有冇諗過架救護車可能係去緊救你屋企人

沒有！他們只想到自己！

試過有白車fing晒燈，駛前d過曬白線讓條路俾佢，丫~佢停響度唔郁冇反應，但自己就on99咁架車踩住班馬線上面

歐洲司機

一嚟香港人問題
二嚟城市地方多車有時好難讓到

試過一次塞緊十八鄉迴旋處，有架警車閃曬燈
個個自動自覺揸埋一邊讓

香港有d都會 我都見過 不過好少 多數都係on99
見到前面燈位好多車都照排隊 3，4架車係前面點讓

樓主一個例子就等於全部
好心連登仔出下街啦
唔好借題發揮啦
我尋日先見到兩單 兩單都有讓

好笑 一句外國叫救護車要收錢？
唔講邊個國家？
我唔知係咪全世界救護車都免費
但你講到好似剩係得香港叫救護車免費咁就好撚戇鳩

台灣大陸韓國澳洲美國英國德國
無常識唔怪你

讓係應該 但如果有咩意外要自己受
最驚係一陣沖咗燈 後面加野唔上先慘

讓左有交通意外點呀

美國一次救護車2000美金

個個都剩係識話 讓左衝紅燈點算？罰款你交？

真係唔撚好意思 跟據道路交通（交通管制）規例第61條規定
你唔讓既話 你就真係犯法 仲要罰2000蚊

希望呢班戇鳩仔係無車牌 如果有車牌就真係唔好揸車 重考筆試先啦

因為有人讓俾人抄牌

你唔讓就罰2000蚊 你讓就無事

就係香港有人讓過，俾警察抄

證據？ 無就收嗲

抵啦公務員

真 ，呢d係基本公民意識

之前一單讓左俾緊急車輛過 衝左紅燈要俾人罰錢
唔好問我拎來源 已經好耐
冇記錯救護衝錯/發生意外都會俾警犬告

無證據，揸車有人講過

無證無據
就咁扔一句出黎 之前有單又比人告
叫人信你？ 講完唔洗負責任呀？
無證據就收皮啦

有人講過 有人講過
我夠話有人講過唔讓跟住比人罰左2000蚊囉

有良心嘅就會讓消防車，好似摩西分紅海咁，不過係香港應該見唔到

唔係緊急果隻先要讓咩

消防我唔知
但如果救護出事個救護官係唔會保佢

條友靜左

所以人地外國咪有法例唔讓路會有罪囉，每次睇到依d 野，都會問自己究竟香港憑咩叫自己做世界性城市

馬路愈來愈迫，司機愈來愈燥

美國唔多見救護車，因為貴，叫得都係大獲野(槍傷，炒車)，d人一見就自動讓

就算加拿大免費醫療，D人見到救護車係成條路來回線都停哂，一聽到聲就好alert
點會香港咁

多得黑犬

我反而見過人唔讓車
綠燈見到白車2邊人都自動自覺等白車行先
有個小學生望一望白車車頭 照過馬路 架白車要brake讓佢 見到救護司機都好無奈笑左一笑

消防車炒爆你老母臭閪呀

好記得有次過馬路讓救護車行先
救護車司機唔該番我
但呢d唔係應該架咩

政府無清晰指引 好心司機墮衝燈陷阱
讓路緊急車輛反被罰

比人衝？

讓到一定會讓，人命攸關

呢樣野真係要多d宣傳

無清晰指引？
道路使用者守則第八章提及過必須讓路比緊急車輛
每一個有車牌既人都考過 而且寫得好清晰喎
你無車牌所以唔知道我又唔怪你既

因為而家得消防車個邊會停
其他幾面照行，你話頭車點會敢行

之前唔係有新聞，頭車紅燈讓路被人捉犯法咩

後面果段真呀！好多啲廢中廢老係自己執好哂野落到樓下等上救護車
仲有老人院啲姑娘唔想見個呀婆就幫佢叫白車送佢走

指引只係話要讓路，靠左線讓右線比緊急車輛

冇講過可以因爲讓路而衝紅燈

其實消防叫好，因為多數有綠浪系統幫佢地唔洗停紅燈
平時唔係燈位大部分人都會讓消防車行先

希望你唔會有老咖一日啦

你講乜撚野話？講多次？指引無講？

讓路但唔可以衝燈

外國唔讓會俾人罰錢 抄低你車牌 香港睬你都有味 真係好黑人憎

應該立法 唔讓就判監

依家香港人變到，唔犯法/無講唔做得，就覺得大條道理，仲聲大夾惡屌返人。

睇到上面有啲留言都幾痴線因為上次警車單嘢 跟住唔讓緊急救護消防果啲 又有人拉埋民主嚟講 但係大佬啊

先唔理叫緊急服務嘅人係咪真係緊急 就算十次有9次都唔係緊急 而真係緊急果一次就比你地因為咁而唔讓

唔好話車，平時做野要搭𨋢都冇人讓

不過講真，我又冇所謂，反正我盡左力，班友唔讓我咪慢慢等𨋢，只係待救者要等耐啲

如果響到拆天就盡量讓啦 多數做急料
部車唔急多數唔會推你
根據法例 要違反交通規則需要同時啟動聲音警號及視覺警號
如果無 我諗你地都會明
每次衝燈 全部責任都係個司機度.會唔會為咗一個訓唔著.唔開心.屙屎唔出既人拎條命博呢

利申：白車佬

有冇出聲叫人讓，好多人香港人要叫先識做，唔識自動自覺

你講得冇錯
上次燒成我架細搶趕住去救命
做完嘢返到局，老闆落嚟話我哋俾人投訴
原來過迴旋處有個女司機cut錯線，本身都係佢唔啱
不過佢話我哋開得快，一下cut出去嚇親佢搞到佢成架車停咗
跟住老闆真係要我地解釋

一定衝燈wo ,多數我們會呠停路人再車郁前讓路。

的確係唔清晰
段文冇寫到「合法」「不構成衝紅燈」或類似字眼

段文係「安全情況下，才可...」，重點係「安全情況」；並唔係「讓路不構成衝紅燈」呢個意思

而且上圖呢張係旅運巴士通訊，唔係道路使用守則

其實我同你理念一樣，都希望 讓路緊急車輛不構成衝紅燈
但而家交通部的確冇咁既清晰指引
唔只我唔清楚，你google下都會見到好多人問呢樣野
要改變呢個現況，唔係針對司機，係針對交通部

企正係燈位
我又唔係救護車
點撚樣讓呀
呢個政府比唔到信心我讓喇

咁補充個冷知識俾大家
純粹自己觀察
我發覺救護車冇乜事嗰啲接送，唔會出人命嘅case
佢淨係會閃燈唔響號，除非你塞撚住佢先會響一響
如果你見過乜撚都響晒又閃燈又響安
咁佢一係就去緊救命，一係就有一件響車入邊差緊

利申：消防撚

屋企附近有救護站，見親佢地出車十次有九次都係乖乖地等綠燈，唔知佢地邊次先趕，最好堅趕嘅話就呠下前面啲車，費事人地衝燈讓完，原來架救護車係唔急嘅

你睇清楚下款先柒頭

其實係真係幾乎得香港叫救護車係免費

咪撚再貼呢張圖啦
香港政府罰你唔洗本，投訴唔會處理
外國點解會讓呀，因為外國政府會保障市民呀

跟住收到法庭告票告你衝燈

行得正企得正驚乜野

大大條法例擺係到唔準講
大大條指引放係到唔比貼
好彩你無車牌咋小朋友
開口埋口都係外國？邊個國家叫做「外國」呀？
攞證據出黎啦 比d官方法資料數據出黎塞住我把口 攞唔出就收皮啦

燈位唔衝燈過又告你 唔衝又告你

我唔會阻止人信任政府既
利申 有雪藏牌

好彩你雪藏牌咋 千祈唔好揸車 你會累死人架

唔知D救護車緊急聲係咪有得較大細聲
上次係畢打街十字位見到 D聲大到

係咪有得較大細聲？

咁消防車點分真係urgent定廢老屙屎唔出？
好少見消防齋閃唔響

消防車係咪都一樣，部門金句，有懷疑當真做
入到屋苑範圍一定熄聲
一來俾人投訴嘈，二來可能做緊跳樓，驚跳樓嗰個聽到跳條落嚟

冇記錯嘅話細個嘅時候啲車會停定讓人過左斑馬線先

香港支那化
近十年好嚴重
以前我地會笑支那啲假野假鋪頭 New Barlun
而家香港已經周圍都係呢啲鋪頭
抄日本抄台灣
咩釣魚餐廳無論概念定招牌都抄到一模一樣
但U magazine 新假期個啲網一出
完全無人會話佢抄
相反既留言係tag朋友一齊去食

所以唔好再呃自己香港同支那有咩唔同
我都好想係事實
但事實係香港已經愈來愈支那化

如果我衝燈比你過最後會唔會告衝紅燈？

我都希望我唔會老啦
最好快撚啲死

咁多人怕事
讓路係基本公民責任 點解要因為怕比人告而唔讓

係 太嘈又被投訴 太細聲又無左作用

我唔係警察/法官
如果你普通車輛 因讓路比緊急車輛 假設個燈位無相機 照道理其他司機亦唔會因爲你讓路而去警察部投訴你
如果有相機而又影左你相.到收到告票的話.可以將衝燈原因交給警察.借此取消告票（聽人講過）

個次係畢打街應該最大聲
我諗廿樓都聽到
真係好震撼
不過附近都係寫字樓同十字口先咁大聲

唔大聲真係唔得
太危險

97 前 d 人會自動讓，97 後引入大量蝗同黑警亂用燈就已足經再冇呢回事

以前都有電視廣告呼籲啲人咁做

美國係要停埋一邊比佢過 唔讓會罰400幾蚊usd

見到好多人唔清楚
或者我講下點解指引唔直接寫
因為容許衝紅燈
即係容許係有行人過路嘅情況下
照俾車行，咁樣係唔合法
亦會對行人造成危險

所以，指引寫嘅
係喺安全情況下，容許越過路口
所指嘅安全情況
1. 冇行人過路
2. 慢速越過路口

對於上面有人拉埋民主嚟講
我只係想講一樣嘢
即使法律唔清晰，甚至變成惡法
有啲嘢係應該做就要去做
正如對抗惡法一樣
讓路俾消防救護去救人
都係應該做嘅事嚟
同爭取民主係冇抵觸

留名

救護車通常少d人讓
消防車經過有霸氣d,多數會讓

大部分都會讓既
但一部唔讓，搞到其他唔夠位讓已經難度大增

有一架讓其實大家都會郁

見過有條柒頭係頭車，但係唔讓後面架白車囉
前面仲要係行人線，大把位

我自己開車，有一半情況都見到頭車無讓。
以前真係9／10都有人讓。

個證據就係一名網民在討論區揚言？

因為讓白車要衝燈，俾白鴿籠影相扣分罰600我相信無人會讓，除非政府有好清晰嘅解釋同括免啦

梗係有括免啦

邊度寫住有豁免？